У вертикальной стены стоит палочка $AB$ длиной $L$. На её нижнем конце $B$ сидит жук. В тот момент, когда конец $B$ начали двигать вправо по полу с постоянной скоростью $v$, жук пополз по палочке с постоянной скоростью $u$ относительно неё. На какую максимальную высоту над полом поднимется жук за время своего движения по палочке, если её верхний конец не отрывается от стенки? 
\answer{
	$h_{max} = \begin{cases}
		\frac{Lu}{2v},   ~\text{если}~ u > \sqrt{2}v;\\
		L\sqrt{1 - \frac{v^2}{u^2}},  ~\text{если}~ u \le \sqrt{2}v.
	\end{cases}$
}  
 \tags{9, россия, кинематика, движение со связями}